\documentclass[10pt,french]{article} % lualatex
%\usepackage{fontspec} <- à remettre en place pour le référentiel définitif
%\usepackage{helvet} <- à remettre en place pour le référentiel définitif
\usepackage{arevtext}
\usepackage{tgtermes} % tgadventor} % https://tug.org/FontCatalogue/seriffonts.html
%\usepackage[condensed]{tgheros}
%\usepackage{cmbright}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{colortbl}%
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{multicol}
\usepackage{geometry}
\usepackage{forloop}
\usepackage{xparse}
\usepackage{enumitem}
% \usepackage{longtable}
\usepackage[pdfencoding=unicode, pdfusetitle]{hyperref}
%\usepackage{bookmark}
\usepackage{amsmath} % pour les formules de maths
\usepackage{nicematrix} % pour les tableaux de synthèse 
\usepackage{multirow}
\usepackage{array}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage[framemethod=tikz]{mdframed}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xspace}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{csquotes}
\setlist{leftmargin=1em,topsep=0pt,partopsep=0pt,itemsep=0pt,itemindent=0em}
\usepackage{makecell}
\usepackage{fontawesome5}

%\geometry{a4paper,left=25mm,right=25mm,top=25 mm,bottom=25mm} % landscape
 \geometry{
 a4paper,
 % total={170mm,257mm},
	left=15mm, % 10mm ?
	right=20mm,
	top=20mm,
	bottom=25mm
 }

\usepackage{tikz}%
\usetikzlibrary{calc,fit,shapes,arrows,shadows.blur}%
\pgfdeclarelayer{background}%
\pgfdeclarelayer{foreground}%
\pgfsetlayers{background,main,foreground}%

\usepackage{lscape}

% ********************************************************
% Macros et contrôle de l'affichage des mots-clés
% \draft est defini pour la verison de travail avec annotations et table des matières
\ifdef{\draft}{
\usepackage[motscles]{macros_competences} % avec mots-clés
}{
\usepackage{macros_competences} % sans mots-clés
}
\usepackage{macros_formations} 

\hypersetup{  
	linkcolor=blue,
	colorlinks=true,
}
\urlstyle{rm}

\providecommand{\tightlist}{%
  \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

% ********************************************************
\title{Bachelor Universitaire de Technologie\\
Réseaux et Télécommunications\\
Référentiel de formation}

%\hypersetup{
  %pdfinfo={
    %Title={Référentiel de formation},
    %Subject={Spécialité : Réseaux et Télécommunications},
    %% ...
  %}
%}

%\institute{ACD R\&T}
%\date{\today}
\author{ACD R\&T}%
% ********************************************************

% Les macros
\input{styles.tex}
%\input{macros.tex}
\input{feminisation-metiers.tex}
% L'import du référentiel
\specialite{Réseaux et Télécommunications}
%\input{referentiel_competences.tex}
%\input{referentiel_BUT1.tex}

% Les macros pour affichage
\input{modeles/tableau.tex}
\input{modeles/tableau_ressource.tex}
\input{modeles/tableau_sae.tex}
\input{modeles/tableau_exemple.tex}
\input{modeles/affichages.tex}
\input{modeles/tableau_competence.tex}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\lfoot{ACD R\&T - Référentiel de Formation}
\rfoot{\thepage}

\fancyhf{}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
%\fancypagestyle{BO}{%
  %\fancyhf{}%
  %\fancyfoot[L]{\textcopyright~Ministère de l'Enseignement supérieur, de la Recherche et de l'Innovation 2021\\\url{http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr}}
  %\fancyfoot[C]{~\\}
  %\fancyfoot[R]{~\\Réseaux \& Télécommunications\hspace*{4cm}\thepage}
%}
\fancypagestyle{BO}{%
  \fancyhf{}%
  \fancyfoot[L]{\textcopyright~Black PN de la communauté RT}
  \fancyfoot[C]{~\\}
  \fancyfoot[R]{~\\Réseaux \& Télécommunications\hspace*{2cm}\thepage}
}

% Police <- à remettre en place pour le référentiel définitf
%\usepackage[verbose]{newunicodechar}
%\makeatletter
%\newunicodechar{«}{\fontspec{Arial}\char"00AB\FB@guillspace\ignorespaces}
%\newunicodechar{»}{\unskip\FB@guillspace\fontspec{Arial}\char"00BB}
%\newunicodechar{©}{\fontspec{Arial}\char"00A9\unskip\,}
%\makeatother

\begin{document}
%\setmainfont{Arial} <- police

% Les listes
\renewcommand{\labelitemi}{$\bullet$}
\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}
%\thispagestyle{BO}
\pagestyle{BO}

% \maketitle
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
~\\
\vskip 3cm
{\huge
{\em Bachelor Universitaire de Technologie}
\vskip 1cm
Réseaux et Télécommunications
}
\vskip 2cm
{\em Proposition de}
\vskip 2mm
{\huge
Référentiel de formation
}
\vskip 2cm
\includegraphics[height=12mm]{img/logo_IUT_R_T_condense}

\vskip 1cm
{\Large
ACD R\&T
}
\vskip 5mm
\today


\vskip 2cm
\begin{boitepagetitre}
Document de travail formulant les propositions de l'ACD R\&T pour l'ensemble de la formation BUT RT.
\medskip

Élaboré par les enseignants des départements Réseaux et Télécommunications
%, sous la direction du groupe de travail constitué de~:
%{\em Cléo Baras, Jean-Jacques Bascou,\\
%Christine Bolou-Chiaravalli, Anne-Sophie Capelle, Michel Gautero, Denis\\Genon-Catalot, Willy Guillemin, Said Hoceini, Fabrice Peyrard, Marie-Bernadette Piel, Emmanuel Viennet} \\
% et {\em Frédéric Drouhin} (Président de l'ACD).
\end{boitepagetitre}

\end{center}


\clearpage


\textbf{Informations sur les différentes versions}
\vskip 2cm

\begin{tabular}{|l|p{12cm}|}
        \hline Date de sortie & Descriptif \\
        \hline 09/12/2021     & Fiches rédigées pendant l'ACD de Montbéliard \\
        \hline 09/01/2022     & Fiches en date du 8/01/2022 ; mise à jour des codes ressources et SAE tels que fournis dans ORéBUT \\
        \hline 16/01/2022     & Ajout des bilans de volumes horaires par semestre et par parcours \\
        \hline 21/02/2022 & Simplifie l'affichage des ACs dans le cas où ils sont tous cochés ; ajoute le nom des ressources/SAE dans les champs de description. \\
        \hline 10/02/2022 & Version 2 soumise à la CCN/CCP : la SAE31 devient SAE de parcours ; corrections diverses dont ACs ; mise en place d'ACs optionnels ; ajout des coefficients et des matrices de coefficients \\
        \hline 15/02/2022 & Numérotation définitive ORéBUT \\
        \hline 22/02/2022 & Réécriture des chapeaux des SAés (objectifs et description générique) pour les orienter \textit{métiers/activités professionnelles}. Féminisation des descriptions \\
        \hline 08/03/2022 & Déféminisation des descriptions de SAEs. Mise à jour des ressources Anglais/ECCP/PPP (titre et contenu) \\
        \hline 17/03/2022 & Injection partielle des modifications de la v3 déposée sur OréBUT (dont nouvelles fiches de stages) \\
        \hline 04/04/2022 & Equilibrage des heures TP demandé par la CCN \\
        \hline 04/04/2022 & Ajout de différentes réalisations de SAEs partagées par les collègues \\
        \hline
    \end{tabular}

\clearpage
% \RprerequislyceeAJ

% ------ TABLE DES MATIERES (en version draft seulement)
%\ifdef{\draft}{
	%\section*{Table des matières}
\setcounter{tocdepth}{2} % Limite au subsection
\tableofcontents % [sections={1-3}]
	
\newpage
%}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% TABLES D'INDEX             %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\clearpage
%\section*{Index des SAÉs et ressources}
%
%\subsection*{Semestre 1}
%\listeTitreSAEIndex{A}
%\listeTitreRessourceIndex{A}
%
%\subsection*{Semestre 2}
%\listeTitreSAEIndex{B}
%\listeTitreRessourceIndex{B}

% Ce document présente le programme national du BUT Réseaux \& Télécommunications et complète l'annexe 1 de l'arrêté relatif aux programmes nationaux de la licence professionnelle-bachelor universitaire de technologie.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% PRESENTATION FORMATION     %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{La formation BUT R\'eseaux \& T\'el\'ecommunications et ses parcours}
\input{presentation_formation.tex}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% RAPPEL DES COMPETENCES     %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\section{Compétences du tronc commun}
%
%\foreach \CNOM/\CTYPE/\CLETTRE [count=\COUXX] in {CCA/C/A, CCB/C/B, CCC/C/C} {
	%\subsection{ {\csname compcoderef\CNOM\endcsname} - {\csname compname\CNOM\endcsname} }
		%\tableauCompetence{\CNOM}{\CTYPE}{\CLETTRE}
%}
%

\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% SEMESTRE 1 %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%
\arrayrulecolor{black}
\input{synthese/referentiel_S1.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% SEMESTRE 2 %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%
\arrayrulecolor{black}
\input{synthese/referentiel_S2.tex}


%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% SEMESTRE 3 %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%
\arrayrulecolor{black}
\input{synthese/referentiel_S3.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% SEMESTRE 4 %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%
\arrayrulecolor{black}
\input{synthese/referentiel_S4.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% SEMESTRE 5 %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%
\arrayrulecolor{black}
\input{synthese/referentiel_S5.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% SEMESTRE 6 %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%
\arrayrulecolor{black}
\input{synthese/referentiel_S6.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Complémentaire %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\arrayrulecolor{black}
\input{synthese/referentiel_SC.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% ABBREVIATIONS %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Abréviations}

\begin{multicols}{2}\small
\input{synthese/abbreviations.tex}
\end{multicols}

\end{document}
